% !TeX TXS-program:compile = txs:///arara
% arara: lualatex: {shell: yes, synctex: no, interaction: batchmode}
% arara: lualatex: {shell: yes, synctex: no, interaction: batchmode} if found('log', '(undefined references|Please rerun|Rerun to get)')

\documentclass[french,a4paper,11pt]{article}
\usepackage{ProfLycee}
\useproflyclib{piton}
\usepackage[executable=python,ignoreerrors]{pyluatex}
\usepackage[math-style=french,bold-style=ISO]{fourier-otf}
\setsansfont{Fira Sans}[Scale=MatchLowercase]
\setmonofont{Fira Mono}[Scale=MatchLowercase]
\usepackage{cp-preambule}
\usepackage{vectorlogos}
\GenMacroLogoVect{\logopythonvect}{python}
\usepackage{babel}
\graphicspath{{./graphics/}}
%variables
\donnees[%
classe=BTS SIO1,matiere={[U2]},typedoc=TP~,numdoc=03,mois=Avril,titre={TP03.TABLEAUX}]

%formatage
\hypersetup{pdfauthor={Pierquet},pdftitle={\currfilebase},allbordercolors=white,pdfborder=0 0 0,pdfstartview=FitH}
%fancy
\lhead{\entete{\DonneesMatiere}}
\chead{\entete{\lycee}}
\rhead{\entete{\DonneesClasse{} - \DonneesMois{} \DonneesAnnee}}
\lfoot{\pied{\LicenceDocEtalabV}}
\cfoot{\logolycee{}}
\rfoot{\pied{\NumeroPage}}
\urlstyle{same}
\usetikzlibrary{shapes}

\begin{document}

\begin{python}
from random import randint
def grattgratt() :
	gratt = [randint(1,5) for i in range(5)]
	print(f"Votre tirage est {gratt}")
	gain = 0
	if sum(gratt)%2 == 0 :
		gain = gain + 1
		print("Cool : 1€ pour la somme paire !")
	if max(gratt) <= 2 :
		gain = gain + 2
		print("Cool : 2€ pour le maximum !")
	for i in range(1, 6) :
		if gratt.count(i) >= 3 :
			gain = gain + 5
			print("Cool : 5€ pour le triple !")
	if gain == 0 :
		print("Vous ne gagnez rien...")
	else :
		print(f"Vous gagnez donc {gain}€")
	print("Voulez-vous recommencer [o/n] : o")
	gratt = [randint(1,5) for i in range(5)]
	print(f"Votre tirage est {gratt}")
	gain = 0
	if sum(gratt)%2 == 0 :
		gain = gain + 1
		print("Cool : 1€ pour la somme paire !")
	if max(gratt) <= 2 :
		gain = gain + 2
		print("Cool : 2€ pour le maximum !")
	for i in range(1, 6) :
		if gratt.count(i) >= 3 :
			gain = gain + 5
			print("Cool : 5€ pour le triple !")
	if gain == 0 :
		print("Vous ne gagnez rien...")
	else :
		print(f"Vous gagnez donc {gain}€")
	print("Voulez-vous recommencer [o/n] : n")

\end{python}

\newcommand\cartegratte[1]{%
	\begin{tikzpicture}[transform shape,scale=0.55]
		\draw[semithick,carte] (-1.5,-1.5) rectangle (1.5,3) ;
		\draw (0,2) node[rotate=15,blue,font=\LARGE\poltuto\bfseries] {Gratt'Gratt'} ;
		\node[gratte,font=\Huge\sffamily\bfseries] (0,0) {\:#1\:} ;
		\draw (-1.5,3) node[rotate=15,below right=6pt] {\includegraphics[height=10pt]{logo_lycee}} ;
		\node[opacity=0.5] at (0.75,1.5) {\includegraphics[height=24pt]{bitcoin}};
	\end{tikzpicture}%
}

\pagestyle{fancy}

\part{TP03 - Un petit jeu}

\smallskip

\begin{clog}[Compteur=false,Logo=windows]
La partie \calg{\logopythonvect[notm]} est à \textit{déposer} sur \cshell{capytale} avec le code \cshell{d10b-3365682}.
\end{clog}

\begin{ccadre}[Compteur=false]
On considère un jeu où l'utilisateur gratte cinq cartes et découvre cinq nombres entiers entièrement aléatoires entre 1 et 5. La liste des nombres obtenus sera notée sous forme d'une \textit{liste} $\big[ N1 ; N2 ; N3 ; N4 ; N5 \big]$.

La règle est la suivante :
%
\begin{itemize}[label=\small\faMoneyBill*]
	\item Si la \textbf{somme} des nombres est \textbf{paire}, l’utilisateur gagne 1 euro.
	\item Si le \textbf{plus grand} nombre est \textbf{2}, alors l’utilisateur gagne 2 euros.
	\item Si un nombre \textbf{apparaît 3 fois} ou plus, l’utilisateur gagne 5 euros.
	\item Dans les autres cas, l’utilisateur ne gagne rien.
	\item Les différents gains se \textbf{cumulent}.
\end{itemize}
\end{ccadre}

\begin{cillustr}[Compteur=false]
\hfill
\tikzset{carte/.style={fill=yellow!25,rounded corners=4pt,thick}}%
\tikzset{gratte/.style={starburst,draw,red,thick,fill=white}}%
\cartegratte{2}~~\cartegratte{5}~~\cartegratte{3}~~\cartegratte{5}~~\cartegratte{5}
\hfill~
\end{cillustr}

\begin{cblocdm}[Compteur=false]
Écrire un algorithme en \calg{\logopythonvect[notm]} une fonction qui sera nommée \cpy{grattgratt} qui :
%
\begin{itemize}[label={\footnotesize\faPython}]
	\item ne prend pas de paramètre en entrée ;
	\item permet à l'utilisateur de recommencer ;
	\item génère un tirage (aléatoire) de 5 cartes, sous forme d'un tableau de 5 éléments ;
	\item analyse le tableau pour déterminer le gain associé ;
	\item affiche le tirage ainsi que le gain (avec les détails).
\end{itemize}
\end{cblocdm}
 
\begin{cpython}[ComplementTitre={ - Quelques éléments d'aide},Compteur=false]
\begin{itemize}[leftmargin=*,label={\footnotesize\faCaretSquareRight[regular]}]
	\item les commandes utilisables avec les \cpy{tableaux} à une dimension (ou listes) sont :
	\begin{itemize}
		\item \cpy{min(<liste>)}, \cpy{max(<liste>)} ; \cpy{<liste>.count(<élément>)}.
	\end{itemize}
	\item vous pouvez utiliser autant de \cpy{variables} (mais pas trop non plus\dots) que vous voulez ;
	\item vous pouvez (et devez sans doute\dots) utilisez les structures classiques, comme \cpy{if}, \cpy{for}, \cpy{while}\ldots
\end{itemize}

\begin{ConsolePiton}<Largeur=\linewidth,Alignement=center>{}
grattgratt()
\end{ConsolePiton}
\end{cpython}

\end{document}